---
title: >-
    شمارهٔ ۱۳۰۹
---
# شمارهٔ ۱۳۰۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مستم که امشب گوییا میهای پنهان خورده ام</p></div>
<div class="m2"><p>من با خیال خویش می با نامسلمان خورده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نی نی که خوردم خون خود،چون پوشم ازتو،چون رخم</p></div>
<div class="m2"><p>بر من گواهی می دهد هر می که پنهان خورده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>از تشنگی آن دو لب می آیدم خون در جگر</p></div>
<div class="m2"><p>مردم که در خواب از لبش دوش آب حیوان خورده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>این نیم کشت غمزه را بیرون میارید از لبش</p></div>
<div class="m2"><p>تا جان هم آنجایم رود کز یار پیکان خورده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای مست جان خوشدلی، بر جان من طعنه مزن</p></div>
<div class="m2"><p>تو جام عشرت خورده ای، من جام هجران خورده ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>وقتی به خسرو گفته ای «کت من به دست خود کشم »</p></div>
<div class="m2"><p>چندین همه غمهای تو از شادی آن خورده ام</p></div></div>